<resources>
    <string name="app_name">Visita San Marcos</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="descripcion1">Encuentra puntos importantes en el mapa de la UNMSM</string>
    <string name="descripcion2">Envianos tus sugerencias para mejorar la app</string>
    <string name="descripcion3">Revisa mas de la historia de la universidad</string>
    <string name="descripcion5">Escanea los codigos QR en los principales puntos de la universidad</string>
    <string name="iniciarSesionPantalla">INICIAR SESION</string>
    <string name="registrarPantalla">REGISTRAR</string>
    <string name="btn_iniciar_sesion">INICIAR SESION</string>
    <string name="btn_registrarse_sesion">REGISTRAR</string>
    <string name="btn_restablecer_contrasena">RESTABLECER CONTRASEÑA</string>
    <string name="btn_olvide_mi_contraseña">OLVIDE MI CONTRASEÑA</string>
    <string name="correoText">Correo</string>
    <string name="contrasenaText">Contraseña</string>
    <string name="confirmarContrasenaText">Confirmacion de contraseña</string>
    <string name="hint_user">Correo: ejemplo@gmail.com</string>
    <string name="olvide_contraseña">¿Olvidaste tu contraseña?</string>
    <string name="logocontent">logo del login</string>
    <string name="Registrate_text">¿No tienes cuenta? Registrate</string>
    <string name="CerrarSesion_text">Salir</string>
    <string name="TituloFISI">Facultad de Ingenieria de Sistemas e Informatica</string>
    <string name="TituloEstadio">Estadio Unmsm</string>
    <string name="cuerpoEstadio">"Fecha de fundación: 13 de Mayo de 1951(Conmemorando  los 400 años de fundación de la UNMSM).\n\nUbicación: Jr. Amézaga s/n  con la Av. Venezuela s/n, en la ciudad de Lima, Perú.\n\nDimensiones: 105 x 70 m.\n\nCapacidad: 32000 espectadores.\n\nEs el primer estadio de gran capacidad en el Perú,en el año de su fundación fue escenario de los juegos Olímpicos Especiales.\n\nEl estadio fue sede anfitrión de diversos eventos deportivos.\n\nJuegos deportivos universitarios nacionales (edición especial, 1951).\n\nJuegos deportivos universitarios nacionales (V edición, 1955).\n\nCampeonato Sudamericano de Fútbol Sub-17 de 2019.\n\nJuegos Panamericanos de 2019.\n"</string>
    <string name="TituloBiblio">Bilioteca Pedro Zulen</string>
    <string name="cuerpoBiblio">"- Fecha de fundación: Diciembre de 1999 \n- Ubicación: Plaza Cívica del campus universitario de la UNMSM \n- Superficie: 19.800 m^2\n- Capacidad: 2500 personas\n\nEs la biblioteca universitaria más grande del Perú y una de las más grandes de América Latina, está constituida de cuatroedificios unidos entre sí, tiene 5 niveles, cuenta con un escenario multifuncional, conexión a Internet, sistemas de videoconferencia, proyectores multimedia, radio enlaces y equipos de audio y sonido profesional.\n\nLa biblioteca tiene como visión convertirse en un centro de información y modelo de biblioteca universitaria que brindeservicios de información innovadores a los usuarios internos y externos.Para ello, tiene como misión el ser un centro de recursos de información y difusión del conocimiento científico, tecnológico y humanístico que contribuya en la formación académico profesional y la investigación\n"</string>

    <string name="CuerpoFisi">"Fundación: 1996 como escuela / 2000 como facultad \n\nUbicación: Ciudad universitaria de la Universidad de San Marcos\n\nMisión: Generar y difundir conocimiento científico, tecnológico y humanístico, formando profesionales e investigadores lideres, con valores y respetuosos de la diversidadcultural.\n\nVisión: Ser una facultad referente de excelencia y calidad en la formación profesional e investigación en las ingenierías de Sistemas, de software y de ciencia de lacomputación, reconocida nacional e internacionalmente.\n"</string>

    <string name="TituloClinica">Clinica Universitaria</string>
    <string name="CuerpoClinica">"En 1941 se crea en San Marcos los Servicios Médicos, en el 2do piso de la Facultad de Ciencias en el Parque Universitario.\n\nEn 1982 se inaugura el nuevo local en el corazón de la Ciudad Universitaria, con el nombre de Centro Universitario de Salud y Trabajo Social.\n\nEn 1998 se convierte en Clínica Universitaria, la cual a su vez amplía la cobertura externa al púbico en general.\n\nEn sus primeros años fue implementada con un valioso equipo e instrumental médico de última generación, que según indicó el Rector sanmarquino de ese tiempo, el doctor Manuel Paredes Manrique permitirá realizar exámenes de apoyo diagnóstico tanto de laboratorio como radiológicos, ecográficos, entre otros servicios que corresponden a una clínica moderna y con doce horas de atención diaria.\nAlgunos consultorios actuales son: \n- Medicina General\n- Dermatologia\n- Ginecologia\n- Traumatologia\n- Odontologia\n"</string>

    <string name="TituloHuaca">Huaca San Marcos</string>
    <string name="CuerpoHuaca">"Captada: Thomas Joseph Hutchinson en 1873 \n\nDimensiones: 62,732.83m^2(332m de largo, 137m de ancho en el extremo norte y 32m de alto en el extremo sur)\n\nCultura: Lima, posteriormente bajo la cultura Ichma se convirtió en cementerio \n\nUso original: Ceremonial\n\nUso actual: Objeto de estudios para arqueólogos, en donde se han encontrado diversos ceramios, fardos funerarios, tejidos, ofrendas y quipus.\n\nDeclarado "Patrimonio cultural de la Nación" por el Instituto Nacional de Cultura.\n"</string>
    <string name="TituloAcercaDe">Acerca de Visita San Marcos</string>
    <string name="versionapp">Version 1.0</string>
    <string name="AcercaDeVisitaSanMarcos">\nEquipo de Visita San Marcos:\n- Araujo Santillan Pedro\n- Huarcaya Tacas Edward\n- Ramos Rivas Kevin\n- Calderon Herrera Miguel\n- Fanola Tarazona Jonathan\n</string>
    <string name="CuerpoNosotros">"Somos un grupo de estudiantes San marquinos de la Facultad de Sistemas e Informatica cursando el quinto ciclo. \n
    Nuestro objetivo es dar a conocer la cultura de nuestra universidad aplicando los conocimientos obtenidos a traves de nuestros estudios.\n\n Esta aplicacion es la muestra de nuestro respeto y admiracion por la universidad y esperamos que sea todo un suceso en su version final"</string>
    <string name="porQueLoHacemos">Visita San Marcos es una app que busca mostrar a todos la cultura de nuestra universidad\n</string>
    <string name="Github">GitHub</string>
    <string name="title_activity_quienes_somos">asdasd</string>
    <string name="titulo_ilustres">San marquinos ilustres\n</string>
    <string name="vargas_llosa">Mario Vargas LLosa</string>
    <string name="texto_llosa">Nació en la Ciudad Blanca de Arequipa el 28 de mayo de 1936. Estudió en el colegio militar Leoncio Prado de Lima. Al terminar la secundaria, decidió estudiar Letras y Derecho en Lima.\nIngresó a la Universidad Nacional Mayor de San Marcos en 1953, para seguir estudios de Literatura. A fines de la década del 50 fue considerado el alumno sanmarquino más distinguido de Literatura por lo cual obtuvo una beca para seguir cursos de postgrado en España.\nA lo largo de su carrera ha recibido innumerables premios y distinciones, entre ellos el Nobel de Literatura (2010) y los dos máximos galardones que se conceden en el ámbito de las letras hispánicas: el Rómulo Gallegos 1967, por su novela La casa verde y el Cervantes (1994).\n Se trata, pues, de uno de los escritores peruanos y sanmarquinos de mayor prestigio y renombre en el mundo.\n</string>
    <string name="maria_arguedas">Jose Maria Arguedas</string>
    <string name="texto_arguedas">Nació en Andahuaylas, en 1911. Al terminar sus estudios secundarios, se matriculó en la Universidad Nacional Mayor de San Marcos para estudiar Literatura.\n Arguedas es considerado uno de los más destacados escritores peruanos, ocupación literaria que la compartió con sus cargos de funcionario público y maestro. Trabajó varios años en el Museo Nacional y llegó a ser director de la Casa de la Cultura. Su vocación de maestro le permitió dictar cátedra en las universidades de San Marcos y La Agraria.\nArguedas se suicidó de un disparo de pistola cuando era profesor de la Universidad Agraria, el 28 de noviembre de 1969\n</string>
    <string name="luis_lumbreras">Luis Guillermo Lumbreras</string>
    <string name="texto_lumbreras">Nacido en Ayacucho en 1936, obtuvo su Doctorado en la Universidad Nacional Mayor de San Marcos. En 1963 retornó a su tierra natal como catedrático de la Universidad San Cristóbal de Huamanga donde fundó la primera Facultad de Ciencias Sociales en el país. \nLuis Guillermo Lumbreras es reconocido como uno de los arqueólogos más brillantes de Latinoamérica porque impregnó una nueva perspectiva a la arqueología con valiosos aportes, no sólo en el aspecto descriptivo y analítico sino también en el plano teórico de la definición de la arqueología peruana.  \n Ha recibido muchos premios, entre ellos el Premio Nacional de Cultura (1970) y el Premio Humboldt de Investigación Científica del mismo año.\n</string>
    <string name="daniel_alcides">Daniel Alcides Carrion</string>
    <string name="texto_carrion">Nació en Cerro de Pasco.Fue admitido en la facultad de medicina en 1880, un año después de terminada la guerra con Chile, en una época muy difícil para el país. \n La prestigiosa Academia Peruana organizó un concurso para premiar a quien pudiera demostrar la causa de la Verruga Peruana. Esta enfermedad es causada por un germen que sólo ataca a los humanos (Bartonella bacilliformis). Era, y aún lo es, una de esas situaciones en las que la experimentación tiene que utilizar a seres humanos por lo que Carrión usó su propio cuerpo.\nCon este acto se convirtió también en precursor de la nueva bioética, esa que señala que cuando es indispensable ese tipo de experimentación, el primero que debe ir por delante es, precisamente, el investigador. \n Murió el 5 de octubre de 1885, como consecuencia de la inoculación del germen (Bartonella bacilliformis) que causa, la entonces llamada Fiebre de la Oroya.\n</string>
    <string name="jorge_basadre">Jorge Basadre</string>
    <string name="texto_basadre">Nació el 12 de febrero de 1903 en Tacna. En Lima, estudió en el colegio alemán Deutsche Schule y el último año de secundaria en el tradicional Colegio de Nuestra Señora de Guadalupe. Ingresó a la Universidad Nacional Mayor de San Marcos en 1919, donde obtuvo los grados de Doctor en Letras, en Jurisprudencia y el título de Abogado. \n Ocupó el cargo de director de Asuntos Culturales de la Unión Panamericana (1948- 1950), fue también ministro de Educación en 1945, en 1950, conformó una comisión auspiciada por la UNESCO, para escribir una historia de la humanidad.\nEn 1964, publicó otra monumental obra titulada "Historia de la República", la cual ha sido considerada la obra más relevante de la historiografía de nuestro siglo. Jorge Basadre murió el 29 de junio de 1980.\n</string>
    <string name="titulo_sedes">Sedes de la UNMSM</string>
    <string name="ciudad_universitaria">Ciudad Universitaria</string>
    <string name="texto_ciudad">La reconocida Ciudad Universitaria fue creada en la década de los años sesenta convirtiéndose en uno de los campus universitarios más reconocidos del país donde convergen la identidad y la historia. Sus edificaciones dan cuenta de la diversidad académica que ofrece la Decana de América y donde conviven estudiantes, docentes y personal administrativo de las facultades correspondientes a las cinco áreas académicas que la constituyen. En este espacio se han formado muchas de las figuras más notables del arte, ciencia y política del Perú, y de sus aulas han egresado destacados estudiosos que resaltan a nivel nacional e internacional.\n</string>
    <string name="san_fernando">Facultad de Medicina - San Fernando</string>
    <string name="texto_san_fernando">La decana de las facultades de medicina a nivel nacional recoge en su historia la gesta de la medicina peruana desde su creación y es la cuna de distinguidas personalidades de las ciencias médicas y maestros ilustres que han contribuido notablemente al avance del conocimiento científico, como el mártir de la medicina peruana Daniel Alcides Carrión. Fue creada con el nombre actual en 1856 bajo el gobierno del presidente constitucional Ramón Castilla y tuvo al ilustre sanmarquino Cayetano Heredia como su primer decano.\n</string>
    <string name="medicina_veterinaria">Facultad de Medicina Veterinaria - Circunvalacion</string>
    <string name="texto_medicina_veterinaria">Fundada en 1946 la Facultad de Medicina Veterinaria ha estado comprometida con el desarrollo de la investigación en campo de las Ciencias de la Salud y ha contribuido a la formación profesional integral de médicos veterinarios en todo el país siendo un referente nacional de calidad. Cuenta desde el año 1956 con una sede propia desde donde se ofrecen, además de diversos programas de estudio, servicios clínicos de animales menores y mayores hacia la comunidad a cargo de médicos capacitados en diferentes especialidades.\n</string>
    <string name="lurigancho">E.A.P de Ingenieria Agroindustrial - San juan de Lurigancho</string>
    <string name="texto_ing_agro">Perteneciente a la Facultad de Química e Ingeniería Química, la escuela fue fundada en el año 2008 en el distrito más poblado de nuestro país, como parte de la política de descentralización de la UNMSM. Se ha constituido con el propósito de cooperar en el desarrollo agroindustrial nacional a través de la formación integral de profesionales competentes con responsabilidad social involucrados en la investigación científica para contribuir al desarrollo del país y de una de sus principales fuentes de recursos como la agricultura.\n</string>
    <string name="titulo_culto">Cultura UNMSM\n</string>
    <string name="texto_cultura">La Universidad Nacional Mayor de San Marcos no solo destaca por su apartado academico, tambien posee en sus valores la "cultura san marquina" denotada por actividades extracademicas como musica, baile, eventos, etc.Incluyendo momentos iconicos que todo estudiante de la universidad ha pasado en su estancia.\n</string>
    <string name="titulo_auto">Autoridades de la UNMSM</string>
    <string name="auto1">Rectora.- Dra. Jeri Gloria Ramón Ruffner de Vega </string>
    <string name="auto2">Vicerrector academico de pregrado.- Dr. Carlos Francisco Cabrera Carranza </string>
    <string name="auto3">Vicerrector academico de posgrado.- Dr. José Segundo Niño Montero </string>




    <string name="titulo_Cronologia">Cronologia UNMSM</string>
    <string name="titulo1548">1548: Creación de la UNMSM\n</string>
    <string name="texto1548">El origen de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos, es también el origen de la educación superior en el Perú y América, el cual se remonta a la creación de los Estudios Generales que funcionaron en los claustros del Convento del Rosario de la orden de los predicadores, actual Convento de Santo Domingo.\n La creación de los Estudios Generales o Universidad de Lima, respondió al objetivo de mantener y garantizar el orden colonial, y para desarrollar el conocimiento. De allí la preocupación de la Iglesia y la Corona española por su funcionamiento, pues de ello dependía la formación de nuevos dirigentes para la administración colonial y para el clero católico.\n</string>
    <string name="descri1548">La sala capitular en el Convento del Rosario de los dominicos, donde comenzó a funcionar la Universidad de San Marcos\n</string>
    <string name="titulo1551">1551: Fundación de la UNMSM\n</string>
    <string name="texto1551">Fray Tomás de San Martín, padre dominico, y el capitán Juan Jerónimo de Aliaga, por encargo del Cabildo limeño, fueron los gestores de la fundación de la universidad antes del emperador Carlos I de España y V del Sacro Imperio Romano Germánico y la reina Juana I de Castilla.\n</string>
    <string name="descri1551">Cédula Real de la fundación\n</string>
    <string name="titulo1571">1571: Universidad Real y Pontificia\n</string>
    <string name="texto1571">El papa Pío V otorga la Bula papal de confirmación de fundación de la Universidad limeña el 25 de julio de 1571. Así, la universidad adquiere validez internacional y es titulada, por primera vez, como Real y Pontificia. Este documento ratifica la antigüedad de San Marcos en América.\n</string>
    <string name="descri1571">Bula papal de confirmación de fundación de la Universidad limeña\n</string>
    <string name="titulo1574">1574: Elección de nombre\n</string>
    <string name="texto1574">Ya en su segundo local, en la iglesia de San Marcelo, en un terrero perteneciente a la orden de los agustinos, la universidad limeña elige a San Marcos como su patrón. El sorteo para la elección, se dio entre los 4 nombres de los evangelistas de la Biblia.\n</string>
    <string name="descri1574">Iglesia de San Marcelo\n</string>
    <string name="titulo1576">1576: Tercer Local de San Marcos\n</string>
    <string name="texto1576">En 1576, se destina para la Universidad el local de San Juan de la Penitencia (plaza de la Inquisición, actualmente plaza Bolívar), espacio en donde estuvo por más tiempo durante la época colonial, permaneciendo allí por casi tres siglos (hasta 1867).\n</string>
    <string name="descri1576">Plaza Bolívar\n</string>
    <string name="titulo1592">1592: Inauguración del Colegio Real San Felipe y San Marcos.\n</string>
    <string name="texto1592">Llamado también «Colegio de los hijos de los conquistadores españoles», fue fundado por el virrey Toledo y culminado  durante el  virreinato  de  García  Hurtado  de  Mendoza, quien lo inauguró el 28 de junio de 1592.  El  rector  de  San Marcos ejercía la rectoría del Colegio, por lo que existía una relación de cooperación entre ambas entidades educativas.\n</string>
    <string name="descri1592">Colegio real san felipe\n</string>
    <string name="titulo1602">1602: Registro del primer escudo impreso de San Marcos\n</string>
    <string name="texto1602">Existe, para 1602, un escudo impreso por el italiano Antonio Ricardo.\n</string>
    <string name="descri1602">Primer escudo impreso de San Marcos\n</string>
    <string name="titulo1770">1770: Creación del Real Convictorio de San Carlos\n</string>
    <string name="texto1770">El 15 de junio el virrey Manuel Amat y Juniet crea el Real Convictorio de San Carlos. Este espacio se formó con las becas del Colegio Real de San Martín y del Colegio Real de San Felipe y San Marcos, en julio de 1770, por disposición del virrey Amat, y tenía el propósito de preparar a los futuros estudiantes de la Universidad.\n</string>
    <string name="descri1770">Real Convictorio de San Carlos\n</string>
    <string name="titulo1786">1786: Toribio Rodríguez de Mendoza, elegido Rector del Convictorio de San Carlos\n</string>
    <string name="texto1786">Se promulgan reformas curriculares en San Carlos con el objetivo de contrarrestar las ideas escolásticas y asegurar la autoridad real.\n</string>
    <string name="descri1786">Toribio Rodríguez de Mendoza. Óleo de la colección de Retratos (siglo XVIII) del Museo de Arte de San Marcos.\n</string>
    <string name="titulo1808">1808: Creación de San Fernando\n</string>
    <string name="texto1808">Creación del Colegio San Fernando. Tiene como plan de estudio el más distinguido de fines del siglo XVII. Es el antecedente de la Facultad de Medicina de San Marcos.\n</string>
    <string name="descri1808">Vista del edificio frente a la Plaza de Santa Ana del Real Colegio de Medicina y Cirugía de San Fernando (1808-1821)\n</string>
    <string name="titulo1821">1821: San Marcos en la independencia del Perú\n</string>
    <string name="texto1821">El 30 de julio, la Universidad presta juramento a la independencia del Perú. El 18 de octubre, jura al Estatuto Provisorio promulgado por el Gral. José de San Martín.\n El 30 de julio, la Universidad presta juramento a la independencia del Perú. El 18 de octubre, jura al Estatuto Provisorio promulgado por el Gral. José de San Martín.\n</string>
    <string name="descri1821">Juramento de la independencia del Perú\n</string>
    <string name="titulo1822">1822: Juramento al Congreso Constituyente\n</string>
    <string name="texto1822">26 de septiembre. Juramento al Soberano Congreso Constituyente del Perú por autoridades, maestros y alumnos del Colegio de Independencia. Este mismo año, San Marcos dona cerca de 50 mil libros para la formación de la Biblioteca Nacional.\n</string>
    <string name="descri1822">Juramento al Soberano Congreso Constituyente del Perú\n</string>
    <string name="titulo1856">1856: Creación de la Facultad de Medicina\n</string>
    <string name="texto1856">Creación de la Facultad de Medicina de San Fernando. Cayetano Heredia sería su primer Decano.\n</string>
    <string name="descri1856">Facultad de Medicina de San Fernando\n</string>
    <string name="titulo1867">1867: Cuarto Local de San Marcos\n</string>
    <string name="texto1867">Debido a la ampliación de las funciones legislativas, se procede con el traslado de la Universidad de San Marcos al Convictorio de San Carlos.\n</string>
    <string name="descri1867">Cuarto local de San Marcos\n</string>
    <string name="titulo1878">1878: Adquiere título de “Mayor”\n</string>
    <string name="texto1878">Con el reglamento de instrucción pública, se instituye la clasificación de las universidades peruanas en mayores y menores. San Marcos adquiere el primer título.\n</string>
    <string name="descri1878">San Marcos “Mayor”\n</string>
    <string name="titulo1881">1881: San Marcos en la Guerra del Pacifico\n</string>
    <string name="texto1881">En el contexto de la guerra con Chile, estando Lima ya ocupada por las tropas chilenas, estudiantes y catedráticos sanmarquinos, enfrentaron al enemigo en las batallas de San Juan y de Miraflores. Resalta aquí la llamada Columna Independencia, integrada por personal dedicado a la atención médica. Destaca entre sus integrantes la figura de Daniel Alcides Carrión.\n</string>
    <string name="descri1881">San Marcos en la Guerra del Pacífico\n</string>
    <string name="titulo1900">1900: Primera mujer Titulada de Médico\n</string>
    <string name="texto1900">En un contexto difícil para la mujer peruana, donde la oportunidad de acceso a la educación y desarrollo profesional les era limitado, Laura Esther Rodríguez Dulanto, logró graduarse como médico cirujana.\n</string>
    <string name="descri1900">Primera mujer titulada de Médico\n</string>
    <string name="titulo1946">1946: Se oficializa el nombre de la UNMSM y se crea el Teatro Universitario de San Marcos (TUSM)\n</string>
    <string name="texto1946">En la década de 1940, San Marcos contaba con nuevas 5 facultades y su población estudiantil ascendía a cerca de 7 mil. San Marcos se expandía. La denominada muchas veces Universidad de Lima, cambiaba de nombre acorde a los nuevos tiempos.\n El TUSM fue creado un 4 de septiembre durante la rectoría del Dr. Luis Alberto Sánchez.\n</string>
    <string name="descri1946">Se crea el Teatro Universitario de San Marcos (TUSM)\n</string>
    <string name="titulo1951">1951: Inauguración del estadio de la UNMSM y Carta de Albert Einstein a San Marcos\n</string>
    <string name="texto1951">Inaugurado el 13 de mayo con motivo de las celebraciones por los 400 años de vida institucional de San Marcos. Para la época se convertía en el recinto deportivo con mayor capacidad de personas que existía en el Perú (cerca de 70 000 mil).\nSan Marcos, ese año, nombró como Doctor Honoris Causa al científico Albert Einstein, quien al no poder asistir para la ceremonia, remitió una carta de gratitud y elogio para la Universidad.\n</string>
    <string name="descri1951">Inauguración del estadio de la UNMSM\n</string>
    <string name="titulo1960">1960: Creación de La Ciudad Universitaria\n</string>
    <string name="texto1960">Desde 1960, estando Manuel Prado en el gobierno, San Marcos empieza a ocupar lo que sería su quinto recinto. Desde 1966, la Ciudad Universitaria sería el campus principal de San Marcos, el cual ocupa hasta la actualidad.\n</string>
    <string name="descri1960">Vista aérea de la Ciudad Universitaria\n</string>
    <string name="titulo1984">1984: Estatuto universitario\n</string>
    <string name="texto1984">El 22 de septiembre de 1984, durante el rectorado de Gaston Pons Muzzo, es aprobado el Estatuto de San Marcos, el que se realizó mediante asamblea estatutaria, un proceso democrático que finalmente marcó el espíritu renovador de la Universidad.\n</string>
    <string name="descri1984">Estatuto universitario de 1984\n</string>
    <string name="titulo1999">1999: Inauguración de la Biblioteca Central Pedro Zulen\n</string>
    <string name="texto1999">San Marcos inauguró su Biblioteca Central en diciembre de 1999. Su nombre responde a los esfuerzos del bibliotecólogo Pedro Zulen por el destacado aporte en la organización de una biblioteca para la Universidad. Actualmente cuenta con un sistema de informatización y modernización y es una de las más grandes en el país.\n</string>
    <string name="descri1999">Biblioteca Central Pedro Zulen\n</string>
    <string name="titulo2016">2016: Nuevo estatuto\n</string>
    <string name="texto2016">Con una nueva Ley Universitaria en el país, la 30220, San Marcos aprueba su nuevo estatuto, reemplazando al de 1984, el cual rige su vida institucional hasta la actualidad.\n</string>
    <string name="descri2016">Nuevo estatuto\n</string>
    <string name="titulo2018">2018: San Marcos es licenciada por SUNEDU\n</string>
    <string name="texto2018">Mediante  Consejo Directivo N° 036 – 2018 – SUNEDU/CD , San Marcos obtiene el licenciamiento institucional, el cual le permite ofrecer el servicio de educación superior universitaria, en todo el país. Este logro significa, para la comunidad universitaria, un estímulo en su empeño por convertirse en un espacio para la producción de investigación.\n</string>
    <string name="descri2018">Resolucion SUNEDU\n</string>
</resources>